
\chapter{Átbocsátóképesség vizsgálat}

Az átbocsátóképesség vizsgálattal azt vizsgáltam, hogy hány feladatot képes a rendszer adott időn belül "megoldani", változó paraméterek függvényében. Ezek a színek száma és a szálak száma voltak. Állandó paraméterként $20~mp$-ig számoltam folyamatosan az adott paraméterekkel a Fibonacci 35. elemét, tehát állandó nehézségű feladatot végzett. 

Ezt úgy csináltam, hogy indítottam egy szálat ami $20~mp$ után felébred, majd a kész Taskok listájának méretét kiírja egy fájlba. Majd módosított indítási argumentumokkal újraindítja magát. Ezt csinálta az összes $5*12$ lehetséges értékre 10-szer. (a mérés $5*12*20 mp*10 = 200$ percig futott a teszt).

\section{Az eredmény}

\noBehuzasParagraph{A mérést 10-szer végeztem el minden lehetséges paraméterre, majd ezeket átlagoltam.}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=180mm]{04_through_output_result_diagram.png}
	\caption{Átbocsátóképesség vizsgálat eredménye} 
	\label{fig:04_through_output_result_diagram}
\end{figure}

Látható, hogy ahány szín van, annyi szálig tudja növelni a az átbocsátóképességét. A többi szál szinte feleslegessé válik, versengenek \code{Task}-okért. Ez a szabályok betartása következtében van.